av 變夕陽工業 女優的悲歌

很多人都認為，AV女優只要願意下海就能輕鬆賺大錢，不過近年免費色情影片網站盛行、色情影片銷量下跌，不少女優即使出賣肉體，生活也潦倒貧困。

日本作家中村淳彥推出《AV女優消滅 從性勞動逃出來的女人們》一書，其中一部份提到AV女優的貧困生活。書中提到免費色情影片網站盛行，令願意花真金白銀購買色情影片的人買少見少，如今一部色情影片的銷量，只有全盛時期的3至4成。銷量欠佳下，無可避免會減少製作費，而首當其衝的就是一眾AV女優。

中澤美由紀（化名）在約4,000名AV女優中屬於頂尖15%的一人。擁有F級巨乳的她在眾多男優面前傾力演出，月入卻只有15萬至20萬日圓（約1.03萬至1.38萬港元）。美由紀住的是月租4萬日圓（約2,753港元）、沒有浴缸的木製住宅，住宅破落到會有風從罅隙吹進來。美由紀說：「真的貧困。生活艱苦……常常為買食物的錢苦惱，所以食物即使過了期也會食用。早前吃了過期兩年的朱古力吃壞肚子。有時被截電截煤，最差的情況是連水也被截。當然，連手機服務也曾被截了。」

雖然連生活、果腹也成問題，但美由紀始終有做AV女優的尊嚴－－無論如何也要保持華麗的外表。她每月指甲花費1.2萬日圓（約826港元）、染髮及駁髮花費1.7萬日圓（約1,170港元）、二手洋服及飾物約2萬日圓（約1,377港元），連同屋租、水電煤及手機費用，每月固定洗費就要約11萬日圓（約7,570港元）。

由紀說：「周圍的人都說：『為何明明是AV女優，卻這麼貧困？』一臉不可思議。目前的演出費低廉，所以單靠演出費生活就很潦倒。大概除了非常賣座的AV女優以外，大家都是差不多。」她續道：「我無論如何也不想做AV女優以外的工作。與其做討厭的事，不如捱窮。咬緊牙關忍耐艱苦的生活。」

日本《東洋經濟》

而家d人寧願比幾千蚊請ptgf,邊有人仲買av

有條件既做陪酒女咪仲好？
冧客開酒 唔做賣肉搵得多過而家幾倍

係日本唔識與時並進
電視夠夕陽啦 Netflix 咪賺緊大錢
日本av商搞個網上訂閱任睇av包賺錢 我都會想join
邊個仲會買碟

真心呀，訂閱100蚊一個月內，大把人比啦
多人佢條數都係番到
但係真係個筆錢係落女優身上

黎香港做ptgf 100倍收入都有

毒撚的悲歌

日本人真係偉大

咪玩啦

錯，而家係全世界戒緊J

其實日本女仔可以黎香港做PTGF，大把生意做

又係呢句廢話

做雞實際過佢拍av

屌佢老母 業界有冇反省過近幾年AV既質素呀??

劇情 造型 化妝 道具 甚至男優 全部都重覆

只係換過個女優就當新一套AV咁出

回想2007-2010果陣先係日本AV界最輝煌既時期

淨係睇封面都多到唔知DL邊套好

而家果D我睇十幾版都冇一套想DL

買碟既時代已經過去咗

最輝煌時期你都係download 咁仲有咩好講呢？

日本人好尊重av女優,覺得佢地為大和民族男人服務好光榮

反而好想知賺果萬靚蚊港紙一個月點解仲做av女優
貪人地唔識你？
可能你話紅左陪老世果份多
咁不如直接做包養啦

當你咩都唔識要轉行果時
搵既就唔係萬幾蚊